其實咩原因令十七八歲既o靚仔o靚妹咁積極反送中?

今次抗爭，d咁後生既做左第一排，重承擔咁高風險

香港以住未試過
世界黎講我就未搵到案例

大是大非

點解係咁後生

點解願意承擔咁大風險

國難當前

通識教育

後生冇咩包袱

睇唔到未來

雨傘運動計唔計

係因為老果批諗太多心理包袱比自己

因為藍屍廢老唔會出黎
仲要搞破壞 唔認清事實

後生嘅唔出就攬炒

因為大人多利益算計，諗住自己份工、諗住自己層樓、諗住賺夠錢移民，諗自己衝左會唔會下屆有冇得選，會唔會俾人DQ。但小朋友無咁多嘢諗，只諗到是非對錯，一片赤子之心。

雨傘係播種期

因為都冇未來，工作條件又差，屋又冇，民主又冇，其他國家好平常既野，香港乜都冇

學生運動全世界都有

好簡單，因為後生！！！

個個後生都想屋企拎錢唱K 睇戲 去網吧
大前提班成年人負責任 唔會岀賣佢地

但依家班成年人 岀賣香港 岀賣佢地
仲有有哂後路
後生仲點樣掛住睇戲打機？

世界是你們的，也是我們的，但是歸根結底是你們的。你們青年人朝氣蓬勃，正在興旺時期，好像早晨八九點鐘的太陽，希望寄托在你們身上――毛主席

唉，就係靠唔到你班大人
淨係見到梁耀忠都眼火爆
當日唔做主席讓比大口狗

深受其害

係熱血！

毛主席

因為睇唔到香港有希望

因為飯民+保皇d老人家全部出賣緊香港

錢

雙非黎

其實我覺得係因為梁天琦單案
當時佢地仲細 但令佢地清楚將來面對既係咩敵人

我想講就係，十六七歲感受唔到呢d問題呀

老個班都就黎入官材
佢地梗係唔理你班後生死活
佢地得放得幾耐姐?
仲有未來幾十年俾班後生捱
醒既自然會出黎抗爭

通識教育
知道左明白左真實一面
就有幾深痛惡絕
當然都有d學生係奶共底

你食撚屎啦

背水一戰
啱啱大學grad就話可以部署移民
佢地中學未畢業 送中一過真係渣都冇
所以真係用條命同班權貴鬥爭

自由 民主 法治 平等
只有擁有赤子之心既人先為左社會企出黎

因為係咪都有危險
送中根本係人治，落香港死刑
講咩風唔風險係睇有冇alternatives
而唔搏盡反送中嘅alternative就係香港變支那，永不超生，第時想示威？直頭拉你去支那都得啦
就算唔講依個條例，依家商界、外國都反到仆街，如果噉都過咗，噉政府想過咩都過到，依個Alternative又係更危險
依家有氣勢大家一齊做，一齊嚟一齊走，有大家互相保護反而風險仲細過咩都唔做

大家開始開花啦

認真，討論區例如babykingdom都好大影響
00後，我以前誤會曬你地以為你地乜都唔理，我對你地唔著

未被社會污染既人往往最明白事理
對比藍屍佢地點解比較大年紀
今次都有長輩支持反送中，唔好忘記各年齡層想香港好既人

大家講還講，唔好世代分化

64好似都係學生多

係愛呀! 亨利

大家講還講，唔好中避冇標籤係後生先做
死士係30幾歲有仔都出嚟行
唔好俾人乘機煽動做 致年輕人2.0

香港以往都係懦夫, 但新一代唔係
而且毫無退路可言

後生唔係無包袱, 而係佢地承受既風險先係最高, 個將來都係影響佢地最深.
不過佢地比較有時間係真.

因為97回歸
一出世已經感受中共極權

當年雨傘都係學生帶起
果班學生大左就變左中堅分子 再下一代既當代學生就成為前線
只要keep住依個數 唔好變長毛賊
不分化 不放棄 力量係會慢慢團結起黎
最最最重要係抗命既心 果粒種子要不斷由前人去施肥 要好好咁去教育下一代 希望下一代既學生薪火相傳

咪又係因為D雙非 單程證係香港搞事囉 仲有uwants, 香港, babycondom d人係到吹奏 搞到香港咁亂 真係屌你老尾

其實唔應該咁諗，佢地既包袱就係佢地既未來，佢地都有屋企人，呢個年紀既佢地suppose應該係人生最開心既時間
可惜佢地讀書已經好多野要應付，而家仲要出黎最前線
而成年人就將工作，屋企當係擋箭牌
多謝你地，你地真係好偉大，後生仔
我係你地呢個年紀果陣仲係成碌柒咁

打war game打到有機會畀人拉
你打埋我個份
屌你老母

因為佢地係香港歷代最受壓逼嘅一群學生

其實我覺得係因為我地成日笑嘅「兒登」

正因為連登平均年齡低，好多中學雞

後生仔唔似廢老咁唔識思考，佢地睇完連登啲資訊會自己消化

所以咪覺醒晒肯出嚟

所以「兒登」有「兒登」嘅好

因為個政府太撚離譜

仲有班後生仔唔認命，唔甘心俾共產黨支配

匹夫有責

太得閒

好簡單 因為香港係我地屋企

心水最清，最分得對錯根本係佢地
佢地最後一刻唔留低任何一個人已經覺得佢地好傻
我好想保護到佢地唔想佢地任何一個人有事

好彩我好似無笑過兒登
敬佩00後
大人應保護佢地

無包伏 我地成年人包伏一定比佢地多
但記住我地係成年人 有責任去保護年青人
一定要盡我地全力去守護佢地

上網成日俾人笑00後
今次要證明自己唔係垃圾唔係大陸人

因為香港個社會K型啊
返工=錢=一切
一出到黎做野就好容易俾呢種概念洗腦
就算思考再成熟都會將要爭取嘅野比較錢再比較成本，諗諗下就淘汰左好多會出黎嘅人，淘汰剩嘅都要諗點樣balance工作同抗爭
除非你儲落幾年嘅生活費
自己又無(金錢上嘅)目標追緊先可以相對瀟灑啲
都有大人肯出黎，但過濾之下就少左好多

但其實講就咁講，後生仔都唔係傻嘅
就算懵懂極都會諗自己嘅將來同生活
咁嘅前提下都願意行得咁前係真勇敢同偉大

歷史上以往大部分革命都係後生衝嫁
孫中山佢地成班人 14.5歲就開始有呢D思想
到讀完大學就策劃人一齊衝嫁啦
一齊衝嘅人全部都係後生仔黎

近近地睇番六四 衝果班人都係學生啊

所有運動 大部分都係學生為主嫁
（除左戰爭）

因為思想最前衛最先進嘅係佢地
最無所畏懼嘅都係佢地
（因為乜包袱責任都未有 唔驚）
最得閒都係佢地😂

關咩事呀.

我一開始俾左自由你,對於你黎講,係基本中既基本.
之後話你知,SORRY, 你唔可以再擁有,之前果d係唔好既野.
但其實好明顯講大話.
邊個人信呀?

年輕學生先係最感受到赤化第一線係點

有屋企供養有車有樓
第時唔使諗點上車《—淨係呢樣已經俾到我無後顧之憂

因為依個城市已經逐漸死亡

其實都唔關係社會上無上流機會事，呢個只係政府另一個分化手段
大把出黎抗爭既人都係想要公義姐，無公義，你俾錢我都無用

睇多啲書啦
世界無案例

我諗係因為最切身感受到97後既一群？

自己作為90後係佢地咁既年齡時香港都未到而家咁閪 但都已經對香港無乜希望 就更講話佢地依一代

換轉係你
知道未來最撚黃金嗰十年都喺地獄會點？

因為班大人患咗習得性失助
日日返工比班老屎忽玩殘曬

班老人家無幾多年，只求安穩
工作上喺臨退休時已經習慣放棄思考
當然有部份仲有思考能力
想保護自己兒孫嘅出嚟

班學生習慣思考去考吹水科
明白發生緊咩
又未係社會上習慣失助
覺得咩都有希望
加上知自己唔想離開出生地
仲有好多年要挨
咁點唔出曬嚟？

係冇得上網鳩噏呀屌

agree，佢地要既係公義，係民主
同佢地講買樓，點會咁早諗

其實香港教育都有助攻
團結 互助 公民意識 係大陸教育揸火箭都比唔上嘅野

年輕人比較多純情係真
冇入到社會咁多計算
群聚情緒容易形成
大少少唔係冇，但冇咁熱衷去散佈個思想，聯群結隊
其實最好例子係中學時、大學時可以日日見朋友、上莊，大家習慣群體生活。大個咗約食飯都約成世。唔為大少少嘅人個心冇，而係冇咗個一呼百應嘅能力

對將來冇希望
覺得坐監或者死都可能好過宜家先會咁

因為未來

一國一制

被選中的使命

你班友唔好上晒腦咁啦
Relax啲
愈緊張愈易出錯

無嘢輸的人才夠膽上前

大學生多
但香港係中學生都好撚多

因為香港政府為佢地規劃既未來
並唔係俾佢地喺香港安居樂業
而係趕佢地去大灣區

1。佢地係黎緊會係香港生活最耐既人，但佢地睇唔到希望
2。冇包袱
3。時間多，碰巧呢輪sem break
4。見身邊同學都談論緊/出黎支持，都會想參與埋一份
5。未被污染，心地善良，覺得個世界唔應該係咁，好想掙扎一下

你玩過咩war game 係玩成個月咁耐
日以繼夜仲要日曬雨淋
玩完仲要擔驚受怕同有機會俾人拉
受傷事小 仲有機會無晒未來 連移民都唔撚得

玩你老母呀

帶定頭盔，有部分既真係知自己做咩既中學生，我好欣賞
我有定期同一班高中既青少年接觸，觀察到以下我擔心既野，希望正視

有部分中學生係政治初體驗，覺得自己參與緊社會運動，而自覺比起身邊一班佢地眼中既港豬/同儕優越，返到嚟會炫耀自己食左幾多粒催淚彈，我好擔心佢地係因為想威先出去。

有部分係朋輩壓力，係呢個階段佢地真係好重視人地點睇佢，係自己未有清晰觀念既情況下跟左風。聽過我跟開既青少年講話佢地因為有野唔明，問身邊既同學點解要反送中，佢地出於無知想知道更多，本是好事，卻被人鬧係港豬，令佢地懼怕去問，懼怕去真正了解成件事，係唔知頭唔知路既情況下就跟左朋友既立場同參與，但自己明明唔知頭唔知路，只係怕唔一齊咁做就無朋友做。

以上問題可能唔少中學入面都有發生，其實係需要正視，學校老師同社工都要多加關心，以減少焦點錯誤既政治參與

其實5年前已經係好多係後生仔、學生

後生
心清
無包袱

大佬
而家係嚴重影響緊香港未來啊
後生仔大半世都要係香港生活，你話關唔關事？

推

冇樓冇錢

仲細易被人煽動

世界搵唔到案例
法國大革命

遇魔怪即變大個

其實唔係後生即積極
而係老輩企出黎既少

同埋緊張既學校氣氛

因為佢地由細到大都見到香港既中年 老年人都係不斷妥協、不斷退讓、不斷被剝削，佢地都預見到香港就輸哂架啦，如果仲唔為自己既未來著想去發聲，仲繼續畀你班大人出賣咩?

一諗到送中之後香港變成大陸已經夠恐懼

咁中年人

依班後生 我睇到未來

除左廢老 年輕人基本上全部都唔受共產黨果一套

你會唔會太睇少年輕人？你以為個個有零用錢，每日行街睇戲唱K去旅行？

我16/17歲果時做緊外賣仔/麥當勞，而家睇返轉頭我承認當年既我係嘜都唔識既細路，但唔係温室小花。

大是大非我清楚過葉劉淑儀，當年既我真係冇能力就23條同佢逐條討論，但我而家可以。

咁多年之後睇返轉頭，我都會認同細個既我係一直係正確果方！

成年人有成年人的責任，無佢地父母的「膽小」，點養大班年輕人。

因為 中共真係好撚恐怖

睇住細自己幾年啲人都已經講蝗語
淨低嘅最後一批真香港人仲點可以唔出嚟
利申：18歲

睇到都心UP

如果依班後生分享到權力而又唔會自我膨脹
咁香港未來一定好美好
全球最後生既政府

十年後
個責任咪又係由佢地承擔

正義感同良知

睇過中大secret個post，個學生係612出左去，佢咁講

好多最前線,叫得最大聲,做最多野個啲年紀真係好細,睇落都係00後

仲有香港討論區，uwant

人地同你解釋
你又質疑
仲咩啫屌你老母

On撚9
屌你老母
單機啦

仆街

還恃住年少氣盛
我都諗緊過兩年我未必會咁

仲要60年人要做
而呢60年好大機會要做大灣區人

唔同你搏命唔通9坐等人黎劏咩

應該問其他年齡層去唒邊

17 8深深過會無未來

00後威返次終於唔使被世代批鬥

係愛呀

前方無路咪唯有見步行步開路行
冇人企咪唯有自己企
如此簡單 唔想咪你自己都去企

收皮啦 個個攞條命 攞自己前途玩?你留係屋企自己玩賓州啦玩

其實我都聽到身邊既師奶講
「佢地班人開口埋口話要返以前既香港，佢地出左世呢咩？咁落力都唔知係咪有人煽動既啫」

我聽到都好嬲但唔識反駁佢地

[url]好多運動都係由學生做主軸 太陽花 南韓民主化都係咁
工如5年前我都仲係最前線 同防暴對屌 真係唔會驚
但年紀大咗 個膽無咁大係真嘅 開始驚好多嘢[/url]

可能係金錢 養家呢啲方面係無咩包袱 但其實對自己前途、讀書點會無包袱？ 驚死添啦 但點解出黎？因為愛呢個地方 因為知咩是非對錯。

仲有祖國天涯論壇同豆辦

佢地啱啱成年，唔係呢個錢權鬥爭嘅既得利益者，淨係覺得呢個政權剝奪左佢地嘅公民權利，擘大雙眼講出自己做唔到嘅服務承諾，跟住用厚顏來刻板回應佢地嘅訴求

後生仔女已受夠呢班政棍嘅冷言冷語同埋政治腐敗，於是嘗試將棋盤推倒重來

大熱天氣出來好好玩？
示威遊行好好玩？
被黑警打好好玩？
有機會被黑警拉好好玩？
被政府”強姦”好好玩？

邊個唔知發夢好辛苦，好難受？
但而家，係影響緊大家，影響緊香港
未來幾十年，後生仔都要係香港生活，而家政府連香港僅有嘅小小自由都要搶走，你點忍？
忍撚左有十年啦大佬，上一代覺得冇事，就要下一代都要承受？

得特哀護照連賭BNO平權既機會都冇,唔搏下就要一世做中國人

因為後生未洗養家 暫時都未有包袱

老實講，作為一個00後，雨傘、通識引發關心時事政事，魚蛋、天琦新抗爭理念，到依家抗爭者已經進化

熱血

為自己既未來打併

搏左可能有，唔搏一定冇。
咁你搏唔搏？
如果遲早都係比人拉，早啲拉同遲啲拉有咩分別。

廢老話: 因為有二千蚊收, 好大架, 有二千蚊連前途都可以俾埋你

我明呀，因為我都係多利益算計既成年人，唔敢同佢地一齊追夢

呢個真就算唔上堂聽書 點都會對社會局勢多咗了解

其實要駁既話
我地追求既唔係過左去既香港 相反
我地追求緊既香港既未來

雨傘運動嗰陣太細，即使心裡面係好支持，但都做唔到啲咩，只能夠瘋狂做文宣
到而家考完DSE，將成為成年人+有時間，why not？
只要做嘅嘢係啱，我可以義無反顧+搏老命去做

利申：唔利申了，無必要標籤自己搏同情/光環

遍地開花

之前都會諗後生仔女多少因為
衝動 反叛期 冇包袱 先會咁投入

71折返立法會夾同伴一齊走
將 抗爭者/運動 昇華

［無名英雄的說話］報道已出街！請記住他們的話

因為班中既老既想扮盲直到自己入棺材
好小禮而失大義

即袋幾千好過不知何年何月有民主有主權

有班細既代自己死
贏左可以feeeride
衰左可以割蓆 搏支共唔開地圖炮

個個都感受到囉

block得啦

因為69同616證明左太和平政府喺唔會理

1984年你地做緊咩？當年你地肯遊行爭取普選，今日年輕人就唔使敢樣行出黎

因為仲有成世要過，唔反等老左先反咩

作為1718我覺得係因為唔想下一代都要受苦，見過雨傘始終種左粒種子 而黎種子已經萌芽左。
同埋知道2047香港都係靠我地，雖然可以揀移民但係好清楚自己afterall都係香港人 通識講真覺得唔係好關事 不過知道有樣嘢叫sense of local identity咁囉

又block 咁神聖不可侵犯既

係，一畢左業就有工作壓力經濟壓力，再大d可能有家庭壓力，莫講話中年以上既人。香港人（華人）利益主義好重，得到既野越多越難犧牲。但冇人犧牲冇人付出，個個唔做野又哪有那變呢？尤其係本身個制度唔能夠被市民和平地反映意見。

保留屬於我地既野, 唔係下一代真係乜都無同化哂

連大人都覺得無未來 更何況學生？

潮流 得到朋輩肯定

因為香港太多不平事 後生仔滿腔熱血又未俾社會同化 唔識咩利益關係 只係知咩係啱咩係錯 所見到呢個政府嘅行為咪咁嬲

按馬思洛嘅需求層次
香港嘅年青人大多不愁生理需求
所以轉而追求民主、自由等形而上的價值 追求較高嘅層次

利申: 00年

雙非先係最恐怖，比tvb洗咗腦，成為反共第一梯隊，第時返去中國，一定係反共第一主力，我朋友個朋友個朋友71係煲底，話班雙非好似想炸左立法會，好彩發現得早，拉左呢班人走，幾時都話香港人和理非非，無撚用

香港係我屋企

真係太多包袱。
有家室既人，
又或者有物業既人雖然都反對送中。
但係佢地唔敢太激進。
驚社會動蕩失去自己努力半生既一切。

反而係哩家哩個社會。
坦白講，年輕一輩真係最受欺壓，
最無未來既一群。
所有政策都唔係以年輕人為本。係咁開拓咩一小時生活圈趕人去廣州。
再開拓物撚野大亞灣。呃後生仔去創業打工。
喂，依家後生一輩唔再係死蠢，
最低學歷都高中畢業。唔會俾你班狗官水到羅。
有時見到班狗官自己講完一小時生活圈個咀陰陰咀笑啦。

知道自己俾人一步一步咁迫上絕路，
自己又無野好輸。梗係同你政府博盡啦。

因為大陸政治打壓得好勁
因為大陸政府係0自由(上網,睇電視,講野,新聞)
因為大陸抄野世界第一就自豪
因為大陸除左貪同刷先搵到錢(如果唔係點解香港之前咁多ii)
因為大陸人貪完錢再一齊抄香港樓搞到好撚貴
因為大陸人周圍屙屎
因為大陸人排隊打尖
因為大陸人講野好撚嘈
因為大陸人正係搶香港既資源
因為大陸人周街打9人唔洗比面你
因為大陸人搞到香好撚迫

批判思考

咁好玩，你唔去玩下on9

唔好話反送中啦 乜惡法都會企出來啦 正常人都會反對
係藍+紅 先咁落力推

因為廢中廢老無撚用
變晒社畜

屌 冇前路囉

我想講D唔係太岩聽既野

其實我對呢個逃犯條例冇咩大感覺,所以冇行出黎
如果出黎係為左反對高樓價 , 高工時既 我會好有動力行出黎加入
始終人大左,知道貼近自己既生活先係最重要

[member]

當年334 比人鬧到仆街，但334 所帶來嘅通識教育某程度上係由反國教開始嘅抗爭嘅基礎，起碼係會因此令年輕人唔多唔少接觸多咗時事同政治

因為有前人嘅抗爭令到佢地有種子
加上細個諗嘢冇咁全面 想做就做 唔洗諗太多可能會發生嘅壞情況而未做先懼怕 冇顧慮
再加上佢地唔想出黎做嘢時冇哂鬥志任人魚肉 想叫都叫唔到

因為冇未來

因為無野輸
唔反個未來點生存
加上對社會好失望

再比呢個政府統治我睇唔到年輕人有咩未來

對呢個社會一路積落嘅不滿，由呢個導火線一次過爆出黎咁解

因為老個班太撚廢

因為普教中

啱，社會對自殺學生嘅視而不見其實真係令我地呢d 學生好不滿，好嬲，尤其係其中一員係你嘅同學你嘅朋友

學生睇呢個世界係最通透

雨傘個陣前線都係d學生多其實
我諗係熱血

推明明都有死士話要立個榜樣俾個仔睇

好真心
大是大非前題下
係因為容易受朋輩影響 會較易被感染 衝就衝 打死擺就!

相反"大人" 會比較怕事 多顧累
而且被社會折磨左一段日子 身心疲累

真心MODE 唔係學生 都唔會激發到我 成日走去發夢

比你班仆街政府 由佢出世 賣港賣到佢成人 賣足十幾廿年

自由前途就係佢地最昂貴既代價

無言感激

因為IG

屌你老母
樓又買唔撚到
公屋又排唔撚到
自己就做到成隻狗咁
綜援輕輕鬆鬆出三糧
仲要日日比人話恰啲新移民
做極都係幫有錢人打工，後生仔都發唔到圍
個政府仲要咁撚垃圾
就來言論自由都唔比講
後生仔仲唔興過火屎

因為啲所謂大人淨係識講錢
以為自己高高在上 思想高深過其他人
以為自己好撚有道德觀

貼近你生活既將會係無窮無盡既監視
同中國人對你公司管理層既侵蝕
外資既撤離同可能既關係法後續

呢幾樣冇左
雙失又冇錢供樓俾人call loan 都唔使再出

因為年輕人仲有一個天真嘅心

呢個真

我覺得送中其次
最大原因係大陸新移民學生
日撚日起學校煩
在職有一個大陸同事都難頂啦
何況中學

大陸人缺德無道

班撐送中既話而家十幾歲既小朋友
仲係佢地班上年紀既中產供緊班人讀書
點知啲學生書又唔好好讀走去攪事 仲話佢地廢老冇撚用
個江山個香港係以前既老人家打出嚟
樓生仔樓都冇一層 買都唔撚起 剩係人叫你去做就去做
出去遊行反緊乜 條例改乜都唔知
冇撚用過個腦去諗成件事 話大陸要攪鳩你地香港 令到民生咁差
整爛晒啲野又要比錢再整過
剩係封晒食水唔比進口香港已經夠玩死我地
大陸大把繁榮城市可以取締香港
香港就係因為唔係行大陸既司法制度 外來投資者先有信心
話而家修條咁既例對我地班後生既有乜影響
"好人好者點會比人拉"
而家香港慢慢一步一步比大陸侵蝕 地都可以話割就割
屌你老母唔講以為係以前打仗割城池
比人溫水煮蛙都仲可以覺得冇問題! 往佢地以前讀咁撚多書
有冇諗過D樓咁貴 貴到真正土生土長既香港人買唔起係因為咩?
係咪真係因為去多一次旅行 個萬幾二萬蚊而儲唔到首期?
公屋居屋永遠冇真香港人份 佢地上鳩晒岸就係到講咁既說話
係因為我地係出生既呢個地方見唔到有任何希望呀!!
一大堆大陸人落嚟乜都搶 搶鳩晒香港人應該享有既資源
而你個政府既政策就係將呢啲野送晒比大陸人 話乜撚起明日大嶼
大灣區比你班香港人住 ON9 明明我係香港人點解要我地去大灣區住
逼走晒真正香港人 有錢既就移民 冇錢既含撚 屌好撚嬲

太壓迫
讀完12年書日日都係度爭爭爭 但出到黎個個都係12K
仲要做幾十年都冇將來 唯一可以令自己安心既香港價值都冇埋

你問我 如果讀完書俾我搵三幾萬有良好前景同晉升階梯
我真係得鬼閒同你搞咁多野

利申: 放假番黎好好訓，發左好多夢

因為佢地係最純潔 可愛既年青人 為左正義 岩既事 自己既未來 一定會義無反顧向前衝

大陸人有一種鍾意滋擾其他人的臭格

因為我地係香港人

因為絕望

赤子之心

睇黎你個miss係真的教師

要多謝果個老師真係要了解身邊唔同嘅聲音 先會知道點樣改變中間游離派
繼續俾心機呀手足

其實次次社運學生都係最前線
原因係佢地最得閒

不如反問下，點解年紀一大會變廢老，咁咪知點解多後生

未比社會束縛冇負擔

人去我去

唔好再講學生無包袱喇，人身在世除咗養家供樓都好多嘢要顧慮，唔好覺得只有大人先多嘢煩啦好嗎？你地再係咁話年青人身無一物，佢地真係會放棄自己，甚至再有更多覺得無力嘅年青人會死諫。

要知道後生仔面對中共同港共統治仲有排捱。一係坐以待斃，一係企出嚟戰鬥，香港年青人明顯係選擇咗後者。

Pure desperation

係因為人性既光輝

我同你老母當初都玩玩下 點撚知生咗你出嚟

因為佢地無擁有幾多物質, 亦無後路, 唯有背水一戰
難聽講句, 人大左擁有物質多左, 捱左咁耐先略有少成, 有幾多個肯為左班淨係識屌人暴徒既港豬失去辛苦多年經營的?
再講, 人大左搵到少少錢, 移民真係易過借火, 去外國買間大屋好過啦, 留嚮香港把鬼咩
唔係話以上想法啱定錯, 而係的而且確身邊唔少大少少既朋友係咁諗

有錢收
外國勢力介入
比有心人利用

最主要原因係教育。
支共個邊一直唔教啲人有獨立思考能力，全部都係以黨最大，黨啱撚曬，同埋支共係上邊太撚惡，啲人唔敢出聲。
香港培養學生有獨立思考能力，同埋重視公義，我地後生會有意識同願意企出嚟係因為我地知我地自己做緊啲咩同埋香港處境有幾危險。
依家政府培養我地有獨立思考能力，就要承擔個後果，將支共管治個套放入香港到係絕對行唔通，佢可以用落老一輩到，但絕對用套用唔到落後生個一輩度。
所以教育真係好重要，絕對唔可以比港共政權指染到香港教育。

唔好覺得過去先係個包袱
年輕人的未來先係最大的包袱

因為經濟壓力一大自然會有包袱，好多上班族，但未必個個行到咁前...

天琦功不可沒

50年不變個炸彈仲有28年就爆
對於70後80後，果時佢地唔係安享緊晚年
就係回歸天國

但對於依家班細路
佢地可能只係啱啱結婚生仔
影響甚大

如果佢地自己都唔救自己
無人會救佢地

當然無咁大包袱都係一個原因

1. 無大人咁利益行先
2. 通識
3. 佢地每日既生活就係最直接受影響個一群
升中學又有啲蝗搶位 又有啲18歳仲中一既蝗
大家都知有每日150個 同佢地既仔女每日返學
好撚多學校都普教中 好多支那跨境學生
學校入面又一定有啲人響到講中國幾好幾好
又有啲乜乜反大陸既體驗營 軍營 一帶一路
如果有咩獎學金 多數都唔係自己人攞到贏到
4. 連登 成日有笑兒登 但上得連登多 一定留意多左個仆街政府

因為大過佢地嘅人以前冇幫到佢地爭取到任何嘢......
利申：大過佢地嘅人

因為好多香港人有人性！香港人既道德倫理吾會比其他民族低！另外知道吾會死，所以都幾勇敢！

有良知

見撚到太多on9港豬
唔想大個一9様

六四次次話薪火相傳
依D咪系囉

係啲乜野原因令成班十八九歲日本仔走去做神風特攻隊

我覺得係導火線，只係因為反送中聚集到一大班人，所以先爆發，最深層問題係成個社會年輕人睇唔到希望，佢地好想去改變個社會。

係我地班大人欠左佢地，如果我地零三年，反國教，反高鐵守護到香港，佢地今日唔會咁樣自殺，唔會咁樣企最前

因為香港呢個社會本來就冇乜希望
今次反而見到曙光

係，赤子之心

係 學波叔話齋 收成期又點會想改變

本人很少與00後接觸，我比較懷疑他們的不滿真係源於「無希望」，因為係香港大部分人算係小康。
年輕人正正常常讀大學，打份工，未來唔會發達，但絕對夠生活。
我覺得佢地單純係政治理念而行動，實際社會現況未必係主因。

對政府，乃至中共的不滿

80 90 後既失敗，令00後覺得唔可以再輸。
當然冇領袖先充分發揮到威力

資料流通，大家想知嘅網上好多地方可以畀大家資料作參考，唔會剩係電視報乜就接收乜

比香討，u汪，babykingdom煽動

玍於亂世

有種責任

依家再唔爭取 唔知再有無機會

佢地係咪第一批被新移民爭資源嘅人??

借個位

唔好再話人懦弱啊屌你老母

想把握機會，令自己屋企變得更好嘅機會，要爭取我哋自己應該擁有嘅權利
利申：00後，次次都有發夢

因為讀緊書唔洗做野

其實好多香港既 二十中睇落個樣都十七八歲。

人地冒咁大風險出嚟爭取
屌你老母 玩你老母呀

你老母本身都諗住玩玩呀 點知生咗你個on9仔

D 大人跟本就唔可靠，佢地有晒外國passport,最唔掂都仲有bno,佢地有晒後路又點會care 我地呢班00後嘅未來，只要唔影響佢地，hk 變成點又有咩關係，有利益輸送佢地仲會賣港賣得好開心tam.

其實跟本土生土長嘅00後先先係對香港社會最不滿嘅一群，我地無經歷過8,90年代最輝煌嘅香港，我地只有睇著香港一步一步咁衰落，而身邊嘅師長日日話香港係塊褔地，以前嘅香港幾咁靚，我地比起以前嘅香港人好幸福，可以認祖歸"中" ，可以叫自己做"中國人" ，不斷吹噓中國有幾咁強大，歸於番中國，香港只會更加強大更加美好，但係我地明明見住香港因為中國而一步步走向下坡，而身邊嘅長輩剩係掛住打飛機，無視真真情況，而作為學生嘅我地無能為力，嗰種無力感真係難頂過死。

係雨革之後，望著嗰社會衰落，而自已無能為力嗰種無力感真係好辛苦，嗰種睇唔到自己未來，好似幾努力都無用嘅感覺真係好辛苦，我為咗呢d 野唔知喊咗幾多次，自殘咗幾多次，嘗試自殺咗幾多次，今次係一個好好嘅機會比我地呢班00後擺脫嗰種無力感，[寧為玉碎，不為瓦全] ，我諗好多00後都有呢種覺悟。

收成期的講法，大部分的中產真係咁諗

你個miss 好好希望佢年年升職加人工，教更多有腦既學生出黎。

點會感受唔到
我而家24, 中學就已經知道就算讀到TOP1%
你最多都係可以做下中產, 受下氣
如果只係普通人一個, 只可以話係正常有野食
樓價邊個唔識計
人工邊個唔識計
唔好當呢一個時代既香港年輕人唔識野好冇
我夠膽講係 中/大學既時間, 仍然係我最大壓力既時間

幼稚園就要睇支那旗, 唱支那匪歌.

你跟本唔明教育體制入面點腐敗, 點樣逼班學生上絕路.

因為仲未被黑暗殘酷既社會污染

2047 佢地幾歲

你一個送中可能會搞彎成個金融體系
廿歲人重要挨幾廿年
班仆街收成期 最多咪挨多幾年著數奶盡
就拍拍屁股走人

你點忍得住呀

個城市比唔到希望一班年輕人 同過一d學生傾計 佢地比出黎社會做野的人更絕望

書我唔敢講讀好多 但有啲野唔讀書都知 我唔可以冇左良知

但好多枷鎖
作為過來人應該要明白呢一點

cHING唔好用神風特攻隊形容人住...人地真係拎戰機炸彈去衝去人地都自爆架

做乜都死

唔通乜都唔做？

90後已經係第一批
而家出黎既係00後
所以係第2批

係愛同責任呀

的確學生or普通市民都未必深切感受到呢個條例會帶來既影響，但係正因為通識科，令年青人懂得深入思考，雖然一個政策帶黎既改變其實系好空泛，系唔覺眼，但係對社會未來已經有非常大影響，唔信你可以參考番以往既歷史抗爭。可能表達得唔好，但希望反對既人可以明白我地既意義

因為我係一個土生土長o既香港人

赤子之心
nothing to lose嘅心態

[[注意]]！隔離自稱物資店店長個po有問題！！！

唔好意思，打錯““站””字，見到請幫推

所以我成日都發白夢

因為佢地仲有起碼半個世紀時間要屈係香港

因為絕望左

首先令到年輕人相信呢次唔出黎就死路一條

你知唔知一連串美國校園槍擊案發生後，啲18歲都未夠既口靚仔為左佢地死左既同學係全國做遊行？ 自發組織？上台演說？

因為佢地知道，大人唔會保護佢地，只能靠自己。

美國的口靚妹講speech

唔洗返工

都唔關事既 大把打工仔一樣唔認命
應該唔多唔少係後生心態負擔未咁重
唔洗顧咁多野住
廿幾三十歲以上開始膊頭重左
要諗埋家室 另一半 兩老 等等
人大左要顧慮既野都多左
有好有唔好

年輕人勇敢
年紀大既多計量，但其實年紀大都可以勇敢

連燈關唔關事，呢到擺脫咗好多社會枷鎖，真係會接觸更多唔同諗法，令人更理解咩叫自由。
雖然今次運動係babykingdom同香討主導

Sad but true

虧你講得出冇包袱。。

無心理包袱，唔需要諗反送中後會唔會令自己無左份工/比屋企人鬧/坐監，就算比屋企人鬧，呢個歲數，經歷緊叛逆期嘅後生仔唔會在意

通識教育科培養學生獨立思考能力，中學生對政治了解更深入，明白自己作為香港人，大是大非時要有所行動，自己香港自己救

大學同DSE嘅假期

我覺得近暑假都係一個原因

Push

係佢真係教咗我地好多野 雨革嗰時第一個出聲支持師兄師姐罷課嘅都係佢 已經受咗好多壓力 去到雨革好後期 佢仲想申請我地外出教學帶我地去佔中嗰個範圍 做考察功課之類
我地叫返佢唔好 實會比其他廢中紅底老師bam
佢做咗兩年就無做了唔知係咪比人迫走
見到佢呢排都好落力發夢真係好老師黎

冇咩=/=冇

其實世界各地既社會運動
都一定係學生為數最多
佢地有獨立思想 冒險精神 nothing to loss
有時好天真好傻
但年輕人永遠係最熱血最熱情

後生仔未比個社會同化掛，我有時都驚自己大過變到班廢老咁屌尻人

有家教

因為00後冇未來
見唔到出路
90後已經要掙扎求存
00後直情冇上流空間

因為佢地未出社會

cv咩都無

直接咁講 根本就無前途

依家唔出幾時出啊

好老師難求有機會寫返2句野比老師 呢d對佢黎講一定係最好既鼓勵 做老師團火好易熄

好簡單 首先因為通識 同埋身邊好多朋友都會關注 又有人ig分享討論 令更加多人留意
利申 00後

“如果你認為死士做的事情毫無作用，那麼你為甚麼不想想為何香港變成有人認為死了和活著，分別也不大？有人說明白年輕人的憤怒，但是不要犧牲「前途」。問題是他活下來，每個月做一份萬多元的工作，不能繁殖、不能成家立室、甚至沒有留在香港的自由（權貴都在用規劃的方式同化和強迫他們「大灣區化」），你叫這做「前途」？為甚麼香港會變成這樣？為甚麼我們會活得那麼委屈？要怪，為何怪死士堅決，而不怪權貴鐵石心腸，一步不讓？”
盧斯達

因為香港係我屋企

利申我中三

係冇得揀 睇唔到未來
唔係講緊幾年後咁簡單
冇人想自己下一代過得更加冇未來
咪撚再話覺得好玩 坐係屋企打機唔好？

有批判力嘅都會反對

你都戇撚鳩鳩
七一龍x戰線我見到有人準備衝，乜都冇諗已經願意無條件即刻上去幫手拉前線嘅手足
當個政府咁垃圾，所有人都有責任企出嚟
而唔係好似你咁涼住冷氣做鍵戰

因為佢地冇bno 唔似九十後有後路 香港收皮佢地都收皮

因為未來係屬於我地

就係因為上一輩唔願企出黎 逼到我地呢班後生仔要企出黎抗爭

因為班大人唔理囉！

2047-(2019-17))=45
當你正值壯年，事業家庭剛有成
共產黨話要收返香港
明未？

雨傘係多大學生同HD果d

係因為老個批難聽啲講句就落去 咪可以乜鳩都唔理

無後路, 所謂既一國1.5制分分鐘未到佢地30歲就冇, 佢地亦唔似8,90後有BNO呢個ff

呢個係咪5毛post？
想釣魚 套料 集思廣益
然後一舉反攻？

問點解咁多後生出嚟？
不如問點解政府要逼咁多後生出嚟

創造新時代的不會是老人

因為後生仔早熟

呢一代既學生真係好好
我係呢個年紀果時同齡所有人包括自己都唔會留意政治

好多大型社運，都係由學運開始... 你同我講無案例?

後生一代未畢業就知買唔起樓輪唔到公屋結唔到婚生唔到仔，同條女走頭無路。老一輩廢物完全無考慮呢幾種問題....唔知係咪腦裝屎

因為冇外國護照 想保護呢個唯一嘅家 唔想俾一班揸住外國護照嘅人喺度搞三搞四 望見距離2047仲有一段時間 唔想喺2047之前就俾人一步一步咁蠶食我哋香港人嘅核心價值 2047之後你做乜都得 2047之前你郁我一條毛都唔撚得 因為佢哋生於最差嘅時代

自己以前十七八都仲係一碌柒咁
現家00後真係高質

我覺得ls令我地多留意時事，要多角度思考，其實我個ls老師幾反對衝突，覺得遊行意義唔大，行嚟唔知jm9，所以我認為某程度上同ls無乜關係

ps. ls未合格過

去玩，叛逆

不嬲都係越後生越勇架啦，正值最活躍既年紀，有d未成家，有d未有包袱，有d唔識死，有d無負擔，然而以今次個nature黎講，最受影響都係佢哋，老一輩就算有心有力，都有機會覺得就算衰咗都係折墮二卅年就香，或者一早儲夠錢喱埋退休，但係後生連野都未開始做就收皮

因為仲好熱血 好多人抗爭左咁多年都冇成果

因為班廢老淨係想安安穩穩 香港五十年後既改變 佢地唔會有影響睇到會發生咩事 因為個個賣曬咸鴨蛋 作為年輕人 緊係要為自己未來企出黎 仲要走係前面 話比全世界聽我地想要點既香港🇭🇰 一條惡法通過 就會有第二 第三 第四條惡法 有一就必有二，所以一定要企硬 唔可意比淋病為所欲為，佢賣身比中國係佢既事 但唔可以比佢賣港

其實就係政府太過離地 以一般邏輯黎睇每一次事件
正常既諗法就係爭取民主都要食飯都要生活
為左民主去令自己身敗命裂既只係小數
認為大部份人會保持理性，行動同時會考慮利益為

政府每贏一次都沾沾自喜，贏左走就算，唔平息民怨
忽視左每個事件都會增加市民對政府既不信任甚至會變成仇恨
一但發展到仇恨呢個地步，所有一般既邏輯同理性都會開始唔work
而最快受到影響既一定就係個班對社會仲有期望，仲相信社會有公義既人

簡單d講就係政府無能，唔理解人心
佢地真係有需要讀下歷史，理解下d戰爭點黎

因為香港係我地既家囉, 雖然好老土, 但呢個係事實

因為00/01已經算最後一代 起碼仲有一部份人未被大陸洗腦

因為衣個政權同社會，已經令年輕人失去太多

認真通識真係屌撚醒咗我地呢班00後港豬
5年前雨革淨係知要爭取普選
但係覺得自己仲細所以無企出黎
加埋屋企政治冷感 真係豬今乜都唔識
係讀咗通識之後先知自己係幾on9
再讀埋中史更加知道共產黨有幾恐怖
所以決定今次點都要企出黎
身邊嘅人都問我唔驚比人拉咗乜前途都無?
但係我更驚第二日一起身連前路都睇唔到
利申 今年dse

因為入世未深
思想單純

因為有啲覺得橫掂將來都係買唔到樓,nothing to lose

幾年前就同屋企D偏親中老屎忽講過香港呢D仆街社會現狀D後生唔上街燒車胎已經好乖今年終於引爆

有90後呢個好榜樣

當啲後生仔女扑野都冇地方個時
就知道要出黎燒人春袋了

喺絕望，無野可以再輸呀！

佢哋上嘅media 日日夜夜都係講緊呢啲問題
當年我16歲facebook都冇,我又唔睇報紙,根本唔知世界發生乜嘢事, 但而家冇人避得開嗰啲資訊

連登，我認真既

想改變社會，如果唔係會捱足成世

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署

85後柒少少嘅屋企中學先有電腦有56k
我覺得同科技普及資訊流通有好大關係
但90後同00後係冇得頂

認真,好多網站都有令班後生認識到香港嘅問題
100毛雖然成日抄,但真係有唔少人因為佢哋而留意香港事

極左 / 極右

我都覺得係連登,但有好有唔好,因為佢哋應該冇乜人會上bk或者香討，將連登睇咗嘅嘢就會當咗係全世界(嘅黃絲at least)都咁諗

通常都係大學生

有一集講送中主持問有咩好處笑到仆街
啲人好認真但一個都諗唔到

其實我返工接觸到好多中學生係用普通話溝通的but 嗰啲應該唔會上嚟啦

打工揾揾埋埋送哂俾班業主
死做爛做又買吾到樓

其實新一代一直心水比80,90後清。

好似我地話廢老唔敢出手咁，其實好多80,90後都停留係舊果一套佔領、和理非。

反而00後，睇往我地傘運的失敗大，明白香港要咩野抗爭。先至肯行得更加前。

而且教育黎講，佢地全部都有讀通識，唔似好多理科00後，連中國近代發生咩事都唔清楚。無讀史科的90後有幾多知道文革、64到底詳情係點?識講坦克車已經係咁。
以前次次見D 90後論政，成班友除左跟教主口號就咩都唔識講。反觀00後，真係高好多班。

經過今日，勸連登的90後屌少D啦。00後真係高LV過你地

仲未比個社會折磨到不似人型做唔返自己囉屌,你諗下自己以前分分鐘都係咁熱血啦

五四運動，六四學運都係學生牽頭的，因為青年人先有改變未來的熱誠，是非對錯的執著，不計後果的勇氣。

你呢啲算唔算係世代分化?

只要cut 150
再cut埋自由行

香港就會舒服翻

未見過wargame係
一邊攞晒full gear擺到明打死你無問題
另一邊連戴返個面罩頭盔都會話犯規

屌你老母啦war驚

係咪得我覺得90後都企得好前

查實150都可以分化的.....吸左自由空氣的大陸人，好多時已經返唔到去以前。

而且落左黎的大陸人，政策上好難返返上去。佢地為左自己，都會肯出黎搞搞。

屌，仲要趕住拉人得個普通口罩，最尾食曬椒
邊到war game有得玩椒想見識下

就係班返工嘅自私先要班細出嚟擋

[url]Agger 我諗今次好多有課金買物資或者展示愛車既大人都係雨傘個陣既學生大左[/url]

反國教 雨傘？雖然大家而家成日屌gphone膠 但無何否認當年學生運動 學民思潮係佢帶起 都草左唔少學生會員 最近睇返netflix joshua套記錄片

我屌你老母呀你去呀 三十度去玩呀 輸撚左個頭中布袋彈咖wo on99 冚家鏟

冇咩值唔值，

係你既隊友出賣我地

因為d廢老都就快兩腳一伸 所以乜都唔理

1:咩原因令佢地咁留意時事

2:咩原因令佢地咁勇敢

因為佢地係對於赤化感受最深嘅一群
學位比大陸人搶曬
返學強迫你學普通話
遲下可能工都冇得返
樓又買唔到
講句中共壞話都會比人拉
又無能力搵錢移民
2047又就到
你話絕唔絕望

歷史上，好多運動或革命，都係學生做前鋒。

成個社會個情況佢地有眼見, 好多事發生左係唔公平,想表達自己意見自己要求, 社會無真正回應, 迫使佢地出黎

其實我都唔知點解
自問呢次之前唔算太留意時事
同埋讀LS之前已經好反共
可能因為好細過已經上高登

其實17-18歲接觸社會有限
應該係反叛期導致

冇腦

後生先最易有夢想 改變世界

好簡單
香港上網唔洗翻牆
一同外國有比較就知支那係幾撚柒
就算佢哋玩抖音飲喜茶其實內心都係覺得支那柒
聞過自由空氣嘅人係返唔到轉頭

想繼續係度生活
但見唔到未來
無動力
而且o岩o岩開始踏入社會
無野可以輸
唔想到以後 到經營好耐
工作順風升職加薪時
成個社會變到朽腐陌生
唔想一個生活嘅地方 變到好似鄰國咁
鄰國個個都走資 移民
根本無人真心建設 真心愛國

有好幾個原因
第一係通識科，大家睇多左新聞，識多角度思考
第二係雨革，個陣大家仲細，知道有人為香港爭取緊，但自己做唔到野。依家大個左，知道自己應該幫翻其他人。
可惜大多數大人都無承擔到呢個責任

因為驚大陸
高官有特權，強姦人可以反告返被姦者。
毒奶粉，地溝油搞到d年輕人驚。
講野無自由，講錯一句野隨時被公安拉/監視。
住住下間屋可以俾人拆左。
返返下工隔離既化工廠可以突然爆炸，仲要講緊方圓幾公里既建築物完全灰飛煙滅。
"動車"可以突然相撞。

衣食住行好多方面都有問題，最易吸收資訊既年輕一代點可以唔驚？

主要原因係直接影響緊佢地既未來
其次係因為後生，包伏少，而且羊群效應係學生呢個gp裡面最洗得，只要有一個做其他大部分人都一定跟，唔會好似大人咁煩呢煩路，你死你事

因為對香港太絕望

後生未出社會 對於依一刻所接觸嘅野就係佢地嘅一切
所以對自己嘅未來係最有抱負
知道自己將會踏出嘅社會係自己未進入就已經比人破壞
對佢地黎講係冇野可輸
反而進入左社會嘅人多左好多野要諗 特別係有老婆仔女嗰D

因為年紀越大 經歷既事情越多
顧忌既野都會多

（我自己）

加上上至特首，下至警狗，冇個似人

又係啲老屎忽思維
未出嚟睇做嘢
日日睇唔同資訊分析都知啦

五年前出到去 冇能力企第一排
只可以後面back up
五年後 我唔想自己再後悔
利申 00

被選中既細路

你要我講 gphone帶我認識政治 戴妖教識我公民抗命 天琦令我知道除咗以武制暴無其他選擇
利申18

97後一出世香港就一路被赤化,連最後嘅核心價值都守唔到,要點生活？
年輕人點會冇野輸, 只係個人前途比起香港命運冇咁重要

有些大人白天番工，晚上支持學生，一至五番工，週末支持學生，用賺來的人工，買物資捐助，所以，也不可以偏概全。

命運共同體

睇到眼濕濕 好有共鳴

都有中學罷課

偏偏好多上年紀嘅覺得自己有個錢 夠生活
出面發生咩事都唔關我事

唔係佢所想像或者你所想像咁勇的
而家警察開始做嘢，其實佢哋好驚的，開始有嗰啲自殺po
我開個account入嚟就係不停要diu嗰啲keyboard fighter ,唔好去慫恿人哋入去坐十年八年

因為2047我地未死得

香港有空檔期都畀人問 個個做狗咁

西方東家唔打 打西家

垃圾支那基因

14年都有好多年輕人上街
但14年班年輕人好多已經出左身
身上面多左好多包袱，好難再好似學生咁有覺悟，無辦法好似當年咁行到咁前

2047死線影響佢地果輩最大

良心

因為連登

Because we are Hong Kingers

淨係講 讀緊書既 交過既文 有任何反中既傾向 又留左底既 已經可以隨時洗頭艇 再賤啲就留RECORD 政府工一定唔比佢做 中資唔會請佢

五四六四都係學生搞大佢 對未來嘅希望 想改變未來

通識科

唔好成日話後生仔無包袱啦
佢地放棄佢地既未來呀

我都係，我學生時期係董柒華曾生果期，當時相對上安穩
點解而家既學生要受呢d苦

人，係唔應該只顧錢
公義，正義感，自由，民主所有野都比錢重要
香港人，即使唔夠勇武出黎抗爭，可唔可以都係自己崗位自己能力下抗爭

初生之犢不畏虎

因為佢哋唔抗爭就將會充分體驗到今日新彊明日香港

因為佢地未來要係呢度生活呀？2047越嚟越近

實際少少
衣食住行都無希望

去食嗰飯都50蚊
貴少少都百幾蚊
買樓，外國5百萬買到3千尺，香港連500尺都買唔到

周街都支那人同gip，去街永遠迫到好似倒數
早幾年出世起碼都有bno做救命符
00後真係乜嘢都冇

未畢業時樓價每呎兩萬，預期畢業後三萬蚊呎
最低工資長年追唔上通脹
工時又越來越長
想創業，政府基金又少，乜鳩都去哂創科，最慘係連搞創科，啲基金都好撚少錢
搞餐飲搞零售搞設計，根本無空間，活化工廈又谷起埋工廈租金
唔駛養家人已經係執到，要照顧埋真係人都癲
唔好彩高堂有長期病患，等老人院等社區照顧都無了期咁等

想消遣娛樂，hidden agenda 畀差佬周消化條例
想睇 show 啲中型場地捱唔住，大型場地 show 又少，人又老。泰國 this is cat 個個星期有年輕偶像歌手免費 live band，youtube 仲無償重溫
睇電視連牌都可以收返，侷住睇班卅歲扮中學生

便便地想遠足郊遊，政府又搞郊野公園，有心人又火燒南生圍
搵個空間聚下朋友，就連玩 boardgame 嘅綠野仙蹤都執埋
商場又一式一樣，周圍都係老麥元氣太興譚仔，旺角直落佐敦，租金都逼到變美食沙漠。細個屋企帶住食貴啲，佐敦間原居民都執埋
想扑嘢無空間都算，打飛機都要匿係廁所靜音睇 av

剩係企係條街，又滴水地下又污糟，自由行又逼到死
搭地鐵又故障，新線路又偷工減料，的士又閪，uber 又犯法

你問點解逢星期日咁好氣會出來遊行出來衝，變咗我拍拖活動呀屌你

因為未來係年青人既

根本現今後生仔一直都對香港各方面一早已經好失望, 依家仲要強推送中條例

因為未來屬於佢地

可能好多其他原因（例如大是大非、對前景的憂慮、國際視野，甚麼甚麼的）

不過最重要應該係真心愛這個地方

學校見得多支那人成日比紅底老師打壓

打工供樓係最強鎮暴工具
只有學生免疫

仲要冇得還拖
個個都頭破血流
又熱又出撚晒汗
嬲撚到我 出撚過黎未架
屌你老母

點解？
睇到批廢老咁樣我唔企出嚟唔通跟佢步伐咩
一班唔諗住搞好香港嘅人管香港
仲叫人學佢地點管

已ban。

自己未來嚟㗎

因為廢老們仲有十幾年就訓棺材緊係wfc..而家班後生仔仲有起碼六十幾年要捱

因為宜家嘅香港係貧者愈貧 富者愈富嘅局面 後生嘅一旦無父幹 任憑你幾叻俾你買到樓你都要供一世 如果本身只係一個普通人 更加想走無得走 無得好似啲有錢人咁話移民就移民 於後生而言 生活得咁辛苦又無得走 如果連民主同自由都無埋 就真係生不如死 與其係咁 不如放手博一鋪

每一個稍為有讀過書同對香港人呢個身份有歸屬感既人都會百份之百唔相信中國既所有野尤其法治

因為得後生仔清醒而肯衝

英雄出少年

老實承認我地呢堆老野比唔上佢地唔得？

還看今朝

作詞：林夕
作曲：徐日勤

天色灰了，舊情盡了，隨斜陽燃燒，那落日在每朝依然照耀。
當天哭笑，逐年逐秒，完全忘記了，到現在沒記憶還有寂寥。
想起當初怎發生，想得親切也陌生，過去了就像陪襯，在大時代前往事不再真。
何時曾快快樂樂，哪裡有風風光光，這剎那亦要眼看遠方。
忘掉了，忘掉了，多少歲月流逝了，我卻信我會再創新高潮。
忘掉了，忘掉了，活在昨天太無聊，今朝不再看舊日榮耀，啊。
今生今世，又來又去，何時才停止，趁現在便揭開生存意義。
天不幫我，地懲罰我，誰還來愛我，我自問沒痛楚，誰要救助。
想起當初怎發生，想得親切也陌生，過去了就像陪襯，在大時代前往事不再真。
何時曾快快樂樂，哪裡有風風光光，這剎那亦要眼看遠方。
忘掉了，忘掉了，多少歲月流逝了，我卻信我會再創新高潮。
忘掉了，忘掉了，活在昨天太無聊，今朝不再看舊日榮耀，啊。
忘掉了，忘掉了，多少歲月流逝了，我卻信我會再創新高潮。
忘掉了，忘掉了，活在昨天太無聊，今朝不再看舊日榮耀，只看逝去浪潮。

前線4成90後
3成00後
2成80後
其他年齡層就剩返果城

冷氣軍師就收皮啦
到過金鐘睇過佢地既眼神既絕對講唔出呢d垃圾

唔係班後生積極出黎，係你班大人冇撚用唔出黎，要靠班細路幫你地爭取安穩生活

而家返細路要靠法律支援咪又係大人做，大家互相幫助嘅啫

係人大左，令我地呢d打工仔話就話成熟左，其實係懦弱左，面對不公都選擇啞忍
係佢地尚有一顆赤子之心敢於行出黎

唔反00後了

8964已經係例子
點解講到前所未有
打j都唔好炒車啦

because no one else will

講到法律支援個個大人都有份咁，好撚噁心，將人地既功名加身係一個時代既人身上幫黎幫去都係個班人，我只知有出黎既都係細路多過大人，真係唔撚知班大人有咩撚用，呀爺個代辛辛苦苦黎香港，我地上一代就敗撚曬去

因為我地係Nothing 無乜可以失去
唔想見到香港自由一步一步比人打壓

其實講真 有錢果堆實有份
不過佢地唔方便出面
點都會有啲係佢地出錢

但我都相信大部分係自發既

因為年輕既一代比你地更加睇得清楚不斷妥協既後果，基本上出得黎既人經歷左69,612,616,621,626,628已經係陷入深深既無力感同絕望，而三個烈士既死更加係深深將呢一點無限放大左，好多人其實深深明白烈士點解要自殺，因為好大部份有參與既人唔多唔少都有呢種想法，去到71，大家已經唔想再繼續係咁樣咩都無做然後番屋企，之後隔日又聽到有戰友尋死，可以阻止呢一樣野既唯一方法只有行動升級，比包圍狗屋畫面上更加衝擊既方法，其實好多人都唔care到底係點樣做，只要係攻，唔要再係守就ok，Even咁樣落去好大機會係坐監或者係死，who fucking care？

大家想做既只係唔想再有人犧牲，或者令三位死得有價值一點。

Ig 打卡

因為年紀大嘅唔肯上前？

好簡單 因為佢地都冇未來
想維持現狀咁過埋幾年就算鳩數
理撚得你地後生
最緊要唔好搞鳩到佢就得

因為今次真係睇到希望，
唔似佔中個陣咁

佔中之後我真係對呢個香港冇希望，灰心
階段勝利，篤灰，割蓆

今次唔只和理非勇武大和解
90 00其實都應該大和解

因為佢地深知未來係屬於佢地
唔出聲就捍衛唔到自己想要嘅野

咁亦唔係個個00後都有去發夢ga jeh , 我返工大把00後其實已經講緊普通話

不如咁講,其實係啲響你眼中好廢嘅大人知道根本冇得推翻帝制,但後生嘅要出嚟佢哋都肯響背後支援， 大家合作下唔得㗎咩

利申,我本身冇支持勇武，因為我覺得冇得搞

大佬啊
苦練十八年
就出山先話唔畀再練功
比着你都唔肯啦

細細個就學前途在自己手
自己關心自己香港個未來
年紀大啲都有支持
可能體能唔容許
如果香港有義務軍事訓練
會有一班人仲好抽過啲速龍

因為佢地有希望, 有理想

都冇將來，爛命一條，點解唔放手一搏？

係我地自己大個左，所以覺得班細既好癲，
其實我地5年前都係一樣

香港三十，四十最有本錢保障，最應該上果d唔上，咪後生仔上，香港人自己反省下

三，四十口講抗爭唔上前線果d自己反省下，你點都叫搵幾萬一個月，儲左十幾年年，仲年青力壯，竟然要書都未讀完既後生仔上最前，知唔知醜

其實17、18歲真係已經有獨立思考能力，加上有通識教育。
雨傘革命我都係18歲因爲選修科讀歷史，讀到香港近代史就知道香港呢十幾廿年變左好撚多！
話就話17、18歲，但考個DSE再投身社會都係4-5年之內ge事
再者，人越大 變相越多取捨
有時真係手停口停，唔係個個都可以放棄生活去爭取，況且香港將來真係屬於佢地
個個見到樓價只係升完又升 日日放150個落香港換血
大家有目共睹
但其實呢場夢都唔需要分年輕或唔年輕
即使無左一腔熱血 都可以各司其職 ！ 大家一齊堅持！

如果係家庭唯一支柱，而上前線俾人拉左，無左份工，層樓又未供完，一家大細咁點算？

我覺得主要係學民思潮當年國教學始啓蒙好多香港人
佢地講既野做哂懶人包易消化
呢d平時泛民係做唔到

好似離撚左題
雖然有d關事

人地後生連錢都未儲，一個錢旁身都冇，生活保障更加唔洗講，你三，四十至少都叫有錢旁身，所以咪睇到你香港人幾撚自私

人越大越自私組

知識，知識改變命運

其實人愈大個膽又真係會愈來愈細
佢唔上前 但佢支持你 我地應該要咁諗
下下都諗其他人係敵人 只會最後孤身一人
宜家好多人都覺醒左 未必可以行到最前
但佢地都係後面support你

其實由反國教開始 已經有一班年青企最前
雖然成日屌334垃圾學制 但無可否認通識教育真係喚醒公民意識
當然都睇間學校點”用”依一科

咁你咁講200萬人出去，咁有600萬人冇出去，即係個600萬人係支持？事實就係有出黎既後生一定係壓倒性咁多人，班廢老只係識享受識敗家，唔識爭取我都想知班廢老係背後支持左d咩，有冇例子？我只見到物資係後生買，上街大部份都係後生上，會出聲既好多都係後生，你話班廢老做左咩？

雖然我都知咁講只係藉口，但好多大人孭左頭家

一仆街，層樓斷供全家老幼一齊訓街、到時既代價唔只關係自己

漏咗最重要嘅批判思考

我冇當佢哋係敵人，只不過道出佢哋不負責任，要其他更冇保障經濟能力既人幫佢哋付出姐

官迫民反 最純真 最初心先起動

你都講得無錯最多都係做到和理非遊行
可能會俾好多人話無用，但都支持班後生仔

從而解釋點解前線都係十七，十八歲既年青人

我覺得香港有依個現象好可悲姐

天琦講過佢政治上啟蒙源於
碌撚喺立法會既抗爭同發言

唔好將個一個半個大人出黎幫下手，講到個個大人都有份咁，人地有幫手係人地個人既行動力，唔撚關班廢老事，等班大人出黎既人數有得同班後生比再講大人既背後支援啦我只見到年輕既熱血姐，但所謂既大人既支援真係睇唔到有幾多個

因為乜都冇，加上佔中果陣有體會

我自己個人係唔忍心睇住義士死而上前線
利申全程睇live冇出過黎

Show Blocked User - ChillnDab

通過左之後其實全家都訓街，冇分別，後生可以邊抗爭邊返工返學，真係唔明班大人點解唔得，藉口就多岩呀，放假要同屋企人家庭樂ma

係 佢地當日冇行出黎搞到班後生要受
但遲到總好過冇到
係佢地成長嘅環境 係完全唔知有我地咁嘅做法
正如冇大台嘅做法成個6月都係突然間彈出黎
佢地唔肯變就唔會有咁多道歉文啦 雖則唔代表到啲乜
但後生咪行埋佢地果份lo 佢地有錢就負責比物資lo

你話三，四十係家庭支柱，你至少有讀過書，工作經歷，儲蓄，老婆仔女女朋友，出返黎最多打份牛工辛苦d
大佬你十七，十八未讀完書，入去坐5年，出黎真係咩都冇，
邊個慘d

果d經濟支柱風涼話真係好撚自私，依d咪支那賤種小農dna,你自己既就叫付出，人地就冇所謂既，無私奉獻，香港如果大部分人咁樣冇救，或者係世界上消失仲好

咁我哋三，四十見到咪要走出黎同佢哋一齊頂lor

唔需要可悲嘅 6月前我都有你咁嘅諗法
但經過6月之後 前線都要體諒佢地個做法
現階段大家加油就足夠 邊面做得多啲已經唔需要再計較

D大人係依件事上成日話要保護年輕人，唔想自己仔女出去，但你又有冇諗過依樣係逃避，真正既保護一係送自己仔女走，一係代佢地出去，只係識係屋企過日子既都唔知有咩撚用

打工仔就冇未來？

槍都冇枝你同我講war game
笑撚左

你覺得好撚好玩咩傻9？

咁你有能力一齊出埋黎頂當然最好
最好全香港同理念嘅都一齊頂tim
但做唔到 支持已經好足夠
當日果幾個死士都係知立會外好多人等緊佢地先心軟
支持係前線頂落去嘅動力

跟本所有機會都比政府斬晒 所有野都比晒大陸人

大學學位 大陸人
公營房屋 大陸人 （呢個對窮人向上流係好重要）
工作機會 大陸人 （連之前呂慧儀當生意請sales都優先搞大陸人 仲話可獲香港身份證）

仲要未計大量利益輸送

我地條路係好難行已經 但佢地直頭係冇路可行

我買左勁多物資
同埋fb勁多70 80 後 努力幫你哋製造緊輿論，你估淺黃淺藍真係明白嗰晚你哋做乜咩 如果拉攏唔到佢地區遏一定炒硬車

P.S.如果有人覺得區選係冇用嘅話,咁其實香港做乜都冇用, 佔領立法會其中一個目的唔係為咗光復議會咩？

後生包袱輕啲係事實喎
佢地洗唔洗養家住？
呢一刻洗唔洗照顧家人/仔女？
相反有家室果啲 如果有咩事 邊個照顧你個仔？

今次前線真係好後生

你講到大人冇份做咁

係被選中既細路

Sorry殘體圖勿屌

你最多話三四十歲嗰啲冇爭取jeh,但佢地冇推你上前線喎

不如諗吓點解做大人嘅點解唔幫下堆𡃁仔，我唔係想指責班大人
但係當大人出唔到黎嘅時候，咪就係我地上嘅時候
都係嗰句 官逼民反

你依d口講支持,自己唔落場咪造成依家香港要十七，十八去頂依個局面lor

算，唔好再討論落下，如果你仲認為有責任，有同理心既話，就自己諗下點解香港依家係咁

依家討論緊點解前線主要係十七，十八，二十左近
係因為三，四十口講反抗，但自私唔願意付出呀
我邊隻字有講有人推其他人上前線？
我只係話最抗爭群體入面有本錢既人最冇責任心，最唔願意付出

大家呢度講呢度散
廢事比人話分化，好似之前段片咁

三，四十歲事業有成，有家庭負擔既
一撚定唔會同你衝
俾人拉左，點養家
但話分兩頭
香港未來咁絕望，仲夠膽生兒育女有下一代，勁

另外成年人比年輕人有包袱我好同意

但調返轉講
三，四十歲事業有成嗰班比年輕人更加有資本同地位
但我又唔見得班成年人識利用佢地既資本去支援呢場運動喎
最叻咪就係眾籌登報囉，兩日就籌到幾百粒

BTW ，三，四十歲無資本既人都好願意去衝
大家望下梁烈士

發夢嘅野我唔講咁多亦唔敢講咁多
什至我直頭唔係三 四十果批人
宜家香港搞成咁我唔會話佢地冇責任
但係自己做到幾多就幾多 再執著邊面多啲係冇意思
依個係我成個6月嘅得著

香港人平均86歲命
邊個會對得呢個香港最耐就邊個最嬲

咁呢句我認同喎,自私就係人嘅本性,我冇話佢哋啱,不過事實擺在眼前,唯有希望自己將來都唔好變做同一樣嘅人

有本錢，自私又唔願意認，仲要口講支持好多，唔認心見班後生仔上前

即刻想claim番我買物資嗰啲錢,仲要辛辛苦苦將各區嘅物資拎返工然後放工送到去金鐘,好傷心

講到得你買左物資咁依樣我都有做，基本啦，咩叫70，80後努力製造輿論？講真80後都已經唔叫老，80後尾連30都未過，你究竟講緊咩野同埋由始至終製造輿論既好多都係記者同網民自發寄信去唔同平台，唔好咩光環都諗住攪曬上身wo, 好多巴絲打既屋企人都仲係屌緊班後生，有d大人係明白，但佢地唔會去行動做任何事，咁我要依班人把撚，從200萬人上左街開始，唔諗住醒覺既人其實咩用途都冇，不論對支持送中定反送中既人都一樣，從200萬人上街開始民意已經唔撚重要，因為200萬人已經係確實既民意，你係明白既根本唔會改變立場，唔明既講黎都係曬氣

你真係覺得區選有用？個個都覺得用途唔大，只係做多樣野叫好過冇咁解，區選依樣野從當年dq曬班後生已經話左比你知係冇撚用，唔好咁天真

認真答 因為香港係我屋企

咁我都係基於事實話口講支持，又唔認心見班後生上前線，不過又唔同佢哋一齊頂既三，四十虛偽姐

因為班大人廢囉

真心 前幾日想打機放鬆下 都無心機玩落去

有個老蒙董話搞成咁係因為通識教育失敗呀

後生勇武衝左又出黎沾光環，危險既就佢哋做哂，自己就好多包袱想一齊做都唔得，
人地後生本錢冇你哋咁多都企出來，叫你哋反省都講到自己好撚偉大

如果連區選都冇用嘅話其實攻入立法會都係完全冇用㗎， 乜鬼光復議會？ 成立獨立調查委員會調查的警犬就更加冇用啦？ 除咗衝入去 乜嘢都係冇用嘅right?

（認真問）
歷史上係咪得今次係大部分由學生自發所組成嘅大型社會抗爭？

反國教。。。

六四。。。

真係好肉酸，比人話兩句又話要claim返錢，你係誠心支持既根本唔會講得出依d說話，其實你買唔買都冇所謂，因為你唔做仲有其他人做，唔洗覺得自己好偉大，好多人出黎又要買野又要出力又要上前線既都未有你講咁多野，個一個半個大人有幫下手好似講到恩賜咁，其實有去都知唔止大人，好多後生都有一箱箱買，一人幾百粒或者我地比唔到出黎，但一人幾千，甚至上萬都好閒，反而好多商家坐地起價就真係話到埋比你知大人利用自己有既資本同人地既熱血去賺更多錢，雖然有部分商家都幫左唔少手，但同時亦都有人利用依d事去賺錢，仲有唔好唔記得今時今日依個局面係大人搞到咁，事實係你地做成既後果係我地後生受

人基本惻隱同理之心，香港人其實冇咩，見到同路人需要幫，仲要一班under18既後生仔，都可以買完物資贖罪卷就當做左野，而唔係企係佢哋身邊一齊行

基本人性黎咋

係呀大人又對你唔住，商家又對你唔住， 全世界除咗肯衝嗰啲都對你唔住

初生之犢不畏虎
同埋為左大家未來呀

係架，事實上政府違法強硬做出咁多事，冇一個後生唔知自己做既野係冇用，所以後生仔先會咁絕望，但唔係冇用就唔做，就算冇用，我地都係要做，就算比人強姦，明知唔夠人黎，都一樣會反抗，唔做又點知一定唔得？機會低又點？路係自己行出黎，就算冇用都起碼我地有盡過力，但唔做就一定冇用

人地出血出命，你出無關痛癢既錢，叫你反省下都可以屌返人轉頭，

所以咪解釋哂因為香港三，四十都係自私撚，搞到前線得甘五樓下頂lor

因為佢地仲有初心。

岩呀，只要生於香港既大人本身已經係欠左下一代，對於大人對後生唔住，我地後生絕對受得起

因為大家都對未來絕望。難聽講句，自雨傘後，我就以離開香港為目標。

但呢個政府用逃犯條例去壓倒令年輕人相信呢個政權嘅最後一根稻草，自然年輕人就會用盡一切方式去捍衛身為香港人的權利同尊嚴。

一定係通識科啦

因為媒體傳得好行 個個都接收到

我三十啦

到香港完全赤化時都五十啦與我何干
無打算生下一代
就算突然想生番個
都會希望個仔女赤化埋一份 活得輕鬆
我又唔會係下一個林榮基
所以點會為班後生企更前？

同班四五十既淡藍傾偈
好理解佢哋唔想理大是大非係乜
佢哋都係諗香港變成點都對佢哋無影響
都半隻腳入咗棺材啦 赤化對佢哋只係當戲睇
換個立場 如果我依家50歲 我都唔覺得咁做係錯

中港政治最大影響係落係班後生丫
有氣有力有時間既十八二十唔爭取唔企最前既話. 仲wfc?
我哋上街游行係表達我哋對你哋同公義既支持丫
能力範圍和理非幫到嘅都盡力幫

後生先係主角
香港會變成點係要你哋自己爭取

都唔好話大人定後生，老實講唔一定要你肯衝先叫做左野，但最低限度出左黎唔好走先，就算唔上前線都好，後面既走左就代表冇人拉得返前線既人返黎

同埋講返大人，大人下下口講保護下一代，基本上好多都係唔講支持，然後係屋企繼續睇cctvb, 支持？講保護下一代，你最簡單連送自己仔女出外國都做唔到，又談何保護？如果你有送自己既仔女出外國，我可以話你的確保護左你既下一代，但又有幾多人係有咁做？

唔好成日講到人地屌幾句又話人割蓆又話人係鬼咁，事實上好多人本身都唔係同一張蓆到，又點割

今日我感到和理非非嘅愛

因為我唔怕死 淨係怕失去自由

我係學生 我答你
因為睇唔過眼我哋香港人不停俾人恰到上心口！

反得最勁既反而係回歸後出世既一班年輕人

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署
問：「出得嚟（遊）行」，有甚麼可以保護自己？
Ｃ：→ 戴口罩（理論跟「速龍小隊」無警員號碼一樣，無仇報。）
ㅤㅤ→ 記得離開示威區才取下口罩。

問：「出得嚟（遊）行」之前，除了帶水、雨傘、口罩，還有甚麼要預備？
Ｃ：→ 把姓名和身份證號碼交給可信賴的朋友、律師或可信任的支援組織；一旦被捕，律師亦較容易在各區警署「撈」到你。
ㅤㅤ→ 把重要的聯絡電話，包括律師及相關支援組織等，寫在紙上，好好收起，又或者寫到手上。

問：被警方拘捕，第一件事該做甚麼？
Ｃ：→ 要求通知律師，在律師到來前，任何情況下，都只說：「我無嘢講」，亦不要簽署任何文件。
ㅤㅤ→ 未必一定可見家人，可請律師代通知家人。

問：警方在拘捕你後，是否有權搜身？
Ｃ：→ 有，但搜身需由相同性別警員進行。
ㅤㅤ→ 一般搜身是拍拍衫袋褲袋，除非懷疑藏有毒品或危險物品，才會要求除衫褲及內衣褲，而如有此情況，必須要求警員落簿記錄，保留日後投訴的權利。

問：警方在拘捕你後，是否有權沒收手機？
Ｃ： 有，但無權要求你解鎖手機/電腦，你可要求警方封袋處理。除非搜查令上寫要查手機/電腦的資料

問：律師到來前，要做甚麼？
Ｃ：→ 就所有要求，都要警員落簿記下，例如 10:00 至 13:00，要求吃飯無飯吃，或者要求驗傷不獲處理，要求見律師話律師不會見你等等，方便律師寫到誓章，日後有機會呈上法庭。
ㅤㅤ→ 如果警員無落簿，自己要想方法記下參考時間。

問： 見到律師前，會遇到甚麼情況？
Ｃ：→ 你會好驚， 然後向警員如數家珍般，和盤托出參與的來龍去脈。請謹記，任何情況下，只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 警員會有不同技巧盤問你，請謹記，你只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 沒收手機後，你會好驚，但你是有對外聯絡的權利，請冷靜找出那張緊急聯絡電話的紙，然後聯絡律師。
ㅤㅤ→ 不要以為你只可以打一次電話，你是有權隨時要求見律師 。

問：律師來到，會問甚麼、幫到甚麼？
Ｃ：→ 基本資料，包括姓名、年齡、身份證號碼等（18 歲以下或通知有跟進個案的社工）
ㅤㅤ→ 可代通知家人、朋友
ㅤㅤ→ 有無受傷或不適（例如給警察踢了幾多腳，可以日後投訴），可要求到醫院驗傷
ㅤㅤ→ 額外處理事項，包括有否被沒收眼鏡（連律師個樣都看不清楚）、可有被搜身、搜屋等
ㅤㅤ→ 有無投訴（無飯吃、無水飲、無得去洗手間、無毛氈禦寒等等）
ㅤㅤ→ 特殊需要（例如定時需要服用藥物、聽障等）

問：落口供時，應該如實道來嗎？
Ｃ：→ 只須說：「我無嘢講」 。
ㅤㅤ→ 如果夠硬淨，可以自己落，記得只說：「我無嘢講」；如果驚，就請律師陪同。
ㅤㅤ→ 記得取口供副本。

問：是否要求保釋？
Ｃ：→ 建議「踢保」（即不接受保釋，「坐爆」48 小時）；電視、電影都睇得多，一般情況下，警方不能拘留你多於 48 小時；坐夠 48 小時，身份就回復 innocent person，亦等於無被拉過；而 48 小時是由警方說拘捕時間開始計，一般是上警車起跳，如果之後要到醫院，時間亦計在內。
ㅤㅤ→ 不建議要求保釋，因為需要定時返警署報到，帶來不必要麻煩。

問：不保釋期間，會遭受甚麼對待？
Ｃ：→ 警方在拘捕你後，有權沒收手機；在沒有手機的 48 小時，正常的你應該會悶到發癲。
ㅤㅤ→ 會安排到羈留室（俗稱臭格），內有一張 bench（水泥椅）和一個蹲廁，不是密封的。
ㅤㅤ→ 可要求吃飯、飲水、毛氈（因為冷氣大）。

問：家人來到警署，應該注意甚麼事項？
Ｃ：→ 你只是被拘捕，來落案檢控、未定罪，所以不要問律師你會否有案底、要坐幾耐、會否影響到海外升學（可能出世以來都未諗過）、會否影響移民申請（同樣可能從未諗過）等。
ㅤㅤ→ 家人請謹記配合被捕者的那句：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 此時此刻，沉默是金。

問：假如朋友或家人懷疑你被拘捕，可以怎樣做？
Ｃ：→ 通知律師，提供全名及身份證號碼（所以咪話在參與示威、遊行前要交低），一般律師團隊會到各區警署查詢，大約半小時可以找到。

其實2013年反國教當時嘅學民思潮已經係一班中學生出頭
當然當時泛民主導嘅氣味仲係極重

後生擁有最寶貴既青春同自由
但係佢地都肯行出嚟

真普選都係學生行頭架啦
不嬲社運都係學生行頭

但我地都要支援佢地

睇住自己未來冇希望冇自由

因為佢地仲有團火

長江後浪推前浪

通識令人有獨立思考
而依樣係中共最怕嘅

唔多唔小有影響
會多左批判思考，題目又要企係唔同持份者諗
利申 會考人，好多中學同學真係成舊飯咁，仲日日唱k，玩，返大陸探魚
好似兩個時空咁

岩 到中學之前都以為台灣係中國既

絕望

睇克警都知
實有人一考果陣雄心壯志想改變警隊風氣
但拎住個垃圾偽進有兩萬幾人工點返到轉頭

從來最熱衷社會運動既都係學生

法國大革命 五四運動 六四民運 光洲事件

東京大學事件

難聽啲講係無包袱

但我自己睇法係呢班人既思想未受到社會污染

每一個行動都係最純真最純粹既一群

咁係咪代表佢地岩哂，唔係

但佢地一定係代表住善良

呢個世界充滿住惡意

而佢地就係漆黑中既光輝

上得連登多

岩，正如我唔支持港獨咁，因為依個真係不切實際同太長遠，當年23條，大家識上街對抗，但今時今日居然係班廢老批鬥你反送中當年700萬人都係得50萬人上街，今時今日800萬人都有200萬人出黎，硬係有班垃圾唔識諗通過左有咩後果

我發夢見到有啲頂多13 14歲

‘你自己既就叫付出，人地就無所謂既’
你講得好岩呀
咁點解又要雙重標準？ 淨係後生先係叫有付出？

算啦 本來就係不求回報
佢地依家要分化 要後生仔打飛機咪由佢地囉
最叻係佢地

因為佢地係89學生轉世，追求自由民主係係血度，與生俱來。

其實我覺得呢條撚屌係想黎套料 想對症下藥 喂 我可以同你講
因為我分得到乜野係惡啊 共產黨屌屎忽屌足八十幾年

你咪買完物資贖罪卷當自己付出好多lor

This is our home !

又黎淨係覺得自己先係最叻做得最多

呢個POST已經成功分化左人同引起討論 各位唔好再推啦

新聞社會風氣不斷係到講緊呢啲問題，加上個個叫你做生涯規劃嘅同時望住個遙不可及嘅樓價同埋咩都冇嘅社會，就算係中學生都會覺得灰覺得絕望啦

你咪忽視點解前線咁多廿五樓下，但三，四十欠奉依個現象，你過到自己良心由班後生去獨力承擔應該係三，四十果班都要承擔既前線工作lor,
你自己要光環要威就覺得人地都係，你咪繼續係後面口講支持，你過到自己良心就得la

依家講緊現象，你真係閱讀理解有問題

事實上係大部分人，尤其是中產仍然置身事外，最多口頭上屌政府或者遊行

你淨係答一條前線三，四十定廿五樓下多，叫成左年，有經濟能力本金上線都可以比你屈做分化
分化依個字真係好用

喂 你地嘈撚完未呀
我冇野講

00後話俾你知，當身邊每一個人都不斷問你有關生涯規劃嘅嘢，但係你望住依家個社會根本答唔出，再諗深一層個問題根源原來係來自政府同埋整個制度嘅時候，就真係會覺得冇希望㗎啦。
當然政治理念係原因之一，不過實際社會現況嘅影響都唔細。

一句： 前線先係做野 其他崗位唔係？
咩叫「兄弟爬山」
如果淨係得勇武，冇和理/班耶撚
有今日？
如果淨係得和理/耶撚，冇前線
有今日？
如果淨係得前線 ，冇物資backup
有今日？
我想帶出只係有彩唔好自己拎晒
背後一樣有好多大人付出緊
今日我地去到呢一步
係全部人一齊努力返黎
唔係「只得後生仔」

講完

其實咩原因令十七八歲既o靚仔o靚妹咁積極

今次抗爭，d咁後生既做左第一排，重承擔咁高風險

香港以住未試過
世界黎講我就未搵到案例

所以話你閱讀理解有問題，又唔正面回覆人地問

知你好想要光環la,標旁自己訓過五晚街，5年前兩傘運動呀，訓街

o靚仔o靚妹係好積極，但唔駛即刻講到大人係淨係為錢為利益咁分化，都有一班大人好支持好肯企出黎
同埋人大左，責任多左，顧慮多左，我承認呢d都係軟弱既一種，但唔係個個都好似你咁講純粹因爲利益算計咁卑劣，可能只係為左身邊人，怕身邊人被牽連

我無野講

根本香港既後生只要唔係富二代，十個有8個都冇錢冇樓冇車，
全部都係基於個政府民生搞得差，依家仲要話送你班一無所有既人番大陸，仲唔出黎屌咩

冇退路已經冇野好輸 好多人都覺得唔可以輸成個香港出去 一句講晒 佢地太愛香港

玩心居多？！ 玩你老母呀！
班後生依家連自己前途、將來都可以放棄，拎埋條命黎搏，你個仆街話佢地係當出黎玩？！
你自己單機啦，同埋慢慢咁好好反思自己究竟講左啲乜，對唔對得住班後生！